假如韓國漢字復興，對學韓文的興趣有無提升？

聽講以前的韓國漢字彥文用的密度都幾高，我睇到張相覺得當初韓國無放棄漢字，話唔定學少少彥文就可以用字溝通到。仲有張相用的漢字好貼近現代白話。

Ps：小弟非BA，可能有誤解。

仲要讀音同中文有啲方言咁相近

韓文保留漢字既程度多過日本好多(大約7成字詞係漢語詞)
而且意思亦同中文大致相同，唔似日文咁好多漢字同中文唔同意思
但依家漢字詞既使用程度已經低左，漢字唔再用不在話下，仲要連詞語都用返本土字
不過係法律、醫學領域，漢字使用率都仲係好高

另外韓國漢字好完整咁保留左古中文發音，依點係同廣東話好似
中文六大尾音n m ng p t k中，韓國同廣東話都完全保留哂(當t會變l)
所以識廣東話去學韓文係好易，當台灣人中國人仲記緊韻尾時，香港人完全唔洗記

如果韓文用返漢字
我諗香港人用韓文會係除左韓國人同日本人外最易

btw一直覺得韓文文字其實係幾科學，用下心學一、兩日已經可以去唱k
連登仔又成日話人寵寵寵，但廣東話ch音其實咪仲多
韓文點解好似奇奇怪怪都係因為失去左漢字，令到一詞多義情況非常多
如果用返漢字，真心覺得韓文其實係科學、實用、人性化並重

真心講開廣東話係好易上手
係啲文法麻煩小小
但拼字方面真係好易學

利申，讀U讀過一個sem

而家見到啲韓文都識拼返讀音，不過識讀唔識解

韓國法律條文
先最易讀

不了

溝左漢字唔識讀喎
應該要好似日文漢字咁標埋拼音先得